﻿ Gian_nan tìm việc ngoại_thành !
Không giấy_phép hoạt_động giới_thiệu việc_làm , các TT treo bảng chiêu_sinh dạy nghề ( may , vẽ , nặn tượng , hàng thủ_công mỹ_nghệ ... ) . Đó là thực_trạng ở một_số vùng ngoại_thành TP.HCM hiện_nay .
Chúng_tôi - trong vai người tìm việc - được TT Nhân_Tâm 1 ( 66/2A quốc_lộ 22 , Đông_Lân , Bà Điểm , Hóc_Môn ) giới_thiệu đến TT Nhân_Tâm 2 làm nhân_viên văn_phòng ( với mức phí 50.000 đồng ) . Đến chi_nhánh Nhân_Tâm 2 , chúng_tôi lại phải đóng tiếp 50.000 đồng mới được giới_thiệu đến TT Quang_Lợi - Thảo_Bình .
Còn tại TT Nhân_Tâm 3 ( P.Tân Thới_Nhất , Q.12 ) các nhân_viên sốt_sắng giới_thiệu chúng_tôi đến làm_việc cho ... Nhân_Tâm 1 hoặc nếu muốn làm tại đây thì_phải nộp “ phí nhận việc ” 50.000 đồng và đóng tiếp 150.000 đồng . Một kiểu giới_thiệu việc_làm không_thể hiểu nổi !
Mỗi ngày chỉ riêng khu_vực này có đến vài trăm lượt lao_động trẻ từ các tỉnh miền Tây ( Long_An , Tiền_Giang ) , Tây_Ninh ... theo các chuyến xe_đò đến đây tìm việc ở các công_ty , nhà_máy , cơ_sở sản_xuất ... tập_trung khá nhiều quanh khu_vực bến_xe An_Sương .
Tuy_nhiên , do không rành đường , không biết công_ty nào đang tuyển người , người lao_động nhờ xe_ôm chở đi tìm liền bị đưa thẳng đến các TT ! Không ai biết mỗi ngày các TT thu vào bao_nhiêu , nhưng theo một nhân_viên tên T . ở TT Quế_Nga , “ từ sáng đến giờ ( trưa ) nơi đây đã thu hơn 5 triệu đồng ” .
Mới_đây , khoảng 30 bạn trẻ tìm việc đã bị TT_MP ( quốc_lộ 22 , Trung_Chánh , Tân_Xuân , Hóc_Môn ) lừa thu phí 50.000 đồng/người giới_thiệu làm công_nhân may và địa_điểm được hẹn phỏng_vấn là một ... quán cà_phê .
Tại đây , có một ông trưởng_phòng nhân_sự công_ty ... “ ma ” gom hết hồ_sơ , giấy giới_thiệu , biên_lai thu phí của người lao_động rồi … biến_mất ! Người lao_động tìm đến TT thì nhân_viên ở đây “ phủi_tay ” : không có biên_lai không giải_quyết !
Ông Huỳnh_Văn_Cư - cán_bộ giới_thiệu việc_làm TT Votec_Hóc_Môn - lắc_đầu : “ Nhiều lần TT Votec cũng bị vạ_lây ! Thông_tin việc_làm các công_ty chỉ tuyển ở TT Votec nhưng các TT “ chui ” kia biết , họ gửi toàn người lao_động không phù_hợp đến ” .
T.VY
